魔童「基地」直擊 場地設備免費借用 王維基︰我唔缺錢但缺創意

香港電視（1137）4年幾前向政府申請免費電視牌照失敗，公司其後創立HKTVmall，轉戰網購生意，成功殺出「血路」。但失去電視牌，亦代表《選戰》及《警界線》等大熱電視劇再無開拍續集，之前大手投資的拍攝設備亦變了「得物無所用」。不過，有「電訊魔童」之稱的王維基卻想到把原本規劃做電視錄影廠的將軍澳工業邨廠房，改建成「The Base」（又名基地），提供價值逾千萬元的攝影設備、開放式工作空間及後期製作設施地方，讓年輕人免費借用。天下無免費的午餐，王維基坦言自己志不在錢，創立「The Base」，另有如意算盤。

王維基上月宣布啟動「基地-電子商貿『初生•再生』計劃」，當中的「基地」重點對象為年輕人，佔地20,000平方呎，包括4個錄影廠、2個配音室、提供價值逾千萬攝影設備、開放式工作空間及後期製作設施的地方，供年輕人免費租借使用。申請使用該基地的條件亦不算嚴苛，只要申請人為大專學生、少於8年工作經驗的畢業生或者在任何一個社交媒體有超過20,000個「粉絲」的KOL（關鍵意見領袖），完成申請後即可免費使用有關設施。

王維基：我哋五十幾歲人唔缺錢但缺創意 年輕人就相反

世上無免費的午餐，魔童搞「基地」，所為何事？王維基表示，他志不在錢，「我這種五十幾歲人，不缺錢但缺乏創意，年輕人有很多創意想法，但缺乏硬件上配套。」

他續解釋道，許多KOL或年輕人平時只可用簡單器材拍片，借出場地及設備給這班人，可提高他們的拍片質素，「年輕人可用這裡有幾百元到幾百萬拍攝機械，只要你識用，荷里活電影製作都做到。」

他提到，很多KOL在網上很受歡迎，但網上有很多「Like」及「Follower」不代表能夠換錢，而且普通拍片與專業廣告仍有一段距離，這個「基地」正好幫他們拍攝高質素影片，從而更好介紹產品，賺取廣告費，也可以廣納人才，「希望這裡成為磁石，吸引更多不同專長的人來這裡，吸納更多意見，互相學習到新事物。」

王維基：我唔係好偉大 想幫HKTVmall引入細牌子

不過，王維基就稱自己不是好偉大，亦有商業考慮，「我相信『人心肉做』，我對他們（場地使用者）好，他們都會對我們好。港視最重要不是害怕有競爭對手，我們最大擔心年輕人沒有足夠資源去發揮創意，只要有更好製作條件，我相信整個E-Commerce（電子商務）會發展得更蓬勃。」

他指出，網購平台HKTVmall已經開業3年，但過去只賣大品牌的貨品，「想消費者知道我們是好值得信賴的商場，但這個商場如果只賣大牌子，其實跟一個普通商場沒有分別。」他續指：「開始這個計劃是希望可為個HKTVmall引入細公司，或者剛到香港而又未熟香港市場的外國公司，可以用我們的資源搞Multimedia（多媒體）跟E-Commerce。」只要E-Commerce在香港開花，網購業務自然水漲船高。

2萬呎「The Base」直擊︰

幾正

上去hea下都好牙

實際過政府啲濕鳩推動文化創意產業政策先

做下呢D咪幾好，好過做議員啦

一黎可以比後生發揮 二黎應該係想免費或低價用到年輕人幫佢宣傳 一家便宜兩家著

Wiki

今舖撐wiki

好難得有香港中年商家佬肯為年輕人出一分力 而唔係企係高地踩你買唔到樓/洗腦式叫你聽聽話話OT

Wiki

拍av 正，我有好多橋

魔童

wiki 真係做乜都咁有火

生於這個地方

蝕左咁多錢都仲不缺錢

你以為佢淨係做hktvmall

佢賣C朗筆錢未洗完

稱呼叫磨通

好波

磨通

劉鳴煒得37歲
但佢一樣會踩鳩我地班後生
真係無得比

真係好正
比新一代可以追求做創意野
守護廣東話，創意好緊要
真係要讚

有幾多個KOL真係識用呢啲架生?

同spaceX一樣，商家佬做野有效率過政府好多

佢借個品牌嚟徵用年青人創意就有

真係抵讚

ViuTV可以借場地錄影節目

仲實際過垃圾政府

有冇泳池先

佢係咪好人唔知, 但佢起碼明白年輕人要乜

wiki唔好信討論區
一定要自己落場聽下意見

你覺得唔需要？

拍嘢最食錢就係呢啲

哪有女，你老母

為錢姐，冇咁偉大，不過winwin 雙贏確實係醒

呢 d 野本來應該由政府去做，但個垃圾創科局就乜撚都唔做(定係唔知佢做撚過 d 乜)

wiki 你橕年輕人，我橕你

港豬善忘到 佢參選政綱建制過建制都有人撐

劉生都好慘架 明明細個想去英國讀書但比人掟左去美國..

Btw希望今次真係幫到真心搞創作既年青人啦

就算唔用D器材 有個場都好好啦

有器材有場地係一個好好既幫助
當然你話用iphone拍唔係唔得 但當你有機會接觸一D更專業既器材 又有乜唔好?

wiki好波

反正d野無用 咪當係育成班年青人
話唔埋有一日佢有機會搞番電視呢

最濕鳩就係要自己黎

笑波子後花園 正

教埋佢都未必識用啦 (笑)
Yo~波子對住器材打飛機

佢係歐美出世一定唔係咁日咁嘅成就

真係抵佢咁發 咁成功

好委屈

都好吖
有個場，如果許可
咩都俾人試下

呢樣嘢無咩意思
重要嘅係佢依家做緊乜

恨唔嚟

請唔請part time

從來無同意過佢政見
只不過係覺得佢好有心去推動香港創意產業

百撚痴，佢依家係商家角度啊，有創新既橋又做到互惠互利效果，係咪要盲反？

God

咁樣一兩球做靚branding 好過你落ad
又可以用返落自己個ecom business度

好過俾幾萬狗鐵賺廣告費
睇得出近期多聽左後生意見，開左門市取貨，方便左好多

五毛全面進場

其實直接將1137 改名做王維基算啦
老實講成間公司最值錢既就係佢自己

有綠幕用

佢真係好撚癲

香港咁多垃圾

希望有佢呢個計劃會多d高質少少嘅出現

條柒頭識閪用咩 用walkman手機拍算啦

點都好 唔會忘記佢選議員嘅時候講過啲咩

viu柴灣個到已經夠做啦
又無諗住再發大黎搞

走啦

一切係佢計算之內

蝕左咁多錢hktv都仲有10億cash

佢自己幾年前賣hkbn分股息佢自己收1x億cash

個綠幕咁細

得番幾千萬

五毛唔洗扮香港人意見

我一睇單新聞講左聲屌你老母。
香港竟然仲有好商人

佢係叻
但唔好用好商人黎形容佢

你岩
因為依家太少有正常思考嘅人，所以正常少少都變左好

説出重點來

mingjai

Kol在此留名

正丫

hehe [/member]

等睇搵位屌

你老母 磨通有豁免權囉

有錢佬嚟講佢算係咁，好過好多人

對事不對人有咩問題
做得啱都反嘅話同你地平時日屌夜屌嘅廢老藍絲有咩分別
利申: 天滅中共支持香港獨立

屌佢既人今次會諗咩原因屌佢呢？

揾mk妺拍4秒突入
要同日本唔同風味
mk妹一定要講粗囗，正

年青人，組隊入去拍本土AV啦。

當年爭個旺角行人專用區咪又係標榜年輕人追夢
依家有版你睇
免費借場遲早淪為下一個廢老樂園
香港從來不缺乏廢老

Wiki王我知你有上連登

真照顧年青人不如聽游B講，間番幾十間炮房俾年青人扑嘢重實際啦。

個廚房可以比Heyhey拍片教人煲蛋
幾百萬器材拍片教煲雞蛋 諗起都興奮

門檻咁低，即係大J 果啲垃圾都入到去R 免費Studio 啦

俾笑波子拍兒童片

免費用機

最難應該係20000個個咩鬼kol
真正識拍野既人有咁多like 咩
定係焗住要搵其他人幫手申請

好心基哥你搞好d送貨仲好啦，

眼光同豪氣呢家嘢學唔黎，唔係有兩個錢就有

樓上個人見人愛垃圾五毛嚟，咪撚理佢

香港拍得最好的nowtv ->煮角
都冇人睇

d人 buy頂爺

理想與現實
Hktv冇人睇

哩個「基地」可能係振興粵語嘅好機會
希望真係吸引到有志之士

香港有本錢既人大把

但好似佢咁拎d錢黎燒就無乜邊幾個

有時未必可能有即時回報

但佢好有外國創業家精神

之前佢反港獨依到好多人反佢
依家未又係撐佢 佢

wiki

ㄧ單還ㄧ單,我可以用佢d器材但唔支持佢立廿三條,事實佢做既野真係實際過政府

真係打不死，好有拍力

原來先五十幾歲算後生

叫馬會果啲科水搞機構一定回到本

政治上唔buy你 但做生意上你幾識與時並進

真係來生不做香港人，

比佢係美國人會好發展好多

無人睇場d 野好易比d 垃圾整壞

一個人Ko咗個政府
我諗係個政府要反省下

Agger
因為討論區啲人係離地架

識拍野既人就唔會上鏡
上得鏡既求其IG執條o靚妹都過20K follower

以後做龍友錢都唔洗出, 搵條o靚妹去申請就得

垃圾heyhey

但係要埋大專生
我都係直接買like 同follow 算啦

咪話左大專同畢業8年以內都得囉

最緊要唔好睇連登，連登最多on9細蚊仔

點解佢唔食左寵物用品個市場
果d通常都交貨
如果佢有我買開既我都會幫襯

佢好似有賣的